【逃犯條例】內會發指引DQ涂謹申 法案委員會需自決是否採納

由於負責審議《逃犯條例》修訂的法案委員會，於「拉布」下舉行2次共4小時會議仍未選出主席，立法會內務委員會明(4日)舉行特別會議，討論建制派聯署要求內會發指引取消(DQ)民主黨議員涂謹申主持選舉主席一事。立法會法律顧問今(3日)回覆指，法案委員會需自行決定是否採納內會的指引。

早前泛民聯署，要求回應內會發出指示的做法，是否符合《議事規則》及《內務守則》。法律顧問回覆指，如果內會通過向法案委員會提供指引，法案委員會須考慮指引，但有關指引並不會自動適用，採納與否要由法案委員會自行決定。

議員楊岳橋認為，法律顧問解釋得清楚，認為建制派企圖以內會指引奪去法案委員會權力的做法是沒有約束力，希望建制派勿以為人數佔多就將上述詭計壓在法案委員會上，而議員涂謹申作為法案委員會主持，應該要處理是否接納有關指示，認為屆時開放予議員討論才是最公道、公正及符合《議事規則》的做法。

此外，民陣將於明午會在立法會外舉行集會，以聲援泛民議員。